A organização estrutural dos conceitos em módulos se justificativa por intermédio da grande quantidade de conceitos presentes dentro deste modelo. 
Um desses é o módulo da entidade \textit{Entity Module} representado por $M_{Entity}$. 

No mundo sobre o qual este modelo pretende representar trabalha com o fato de que tanto agentes como artefatos possuem algumas propriedades em comum, que
é; existem, ocupam lugar no espaço, estão sujeitos ao tempo, apresentam estados e participam de processos. Essa primissa possuem os 
seus fundamentos alicerçados em \ref{agent} e \ref{artefact} e isso será demonstrado com maior rigor no texto que se segue. Tendo em vista o ocorrência de
certos conceitos necessários para lidar com essas questões, se fez necessário definir um módulo de entidades para agrupa-los em uma estrutura única.
Esse módulo é composto pelos seguintes conceitos;

\begin{equation} 
M_{Entity} = \{ Entity, Agent, Artefact, EntityGoal, Agg, Ago\}
\end{equation}\label{modent}

\textbf{Entity} - O termo entidade é sujeito a profundos debates filosóficos, porém neste texto o termo é usado para referenciar uma "coisa" que pode ser identificada, como
uma pessoa, companhia ou um evento \cite{entity}. É dado que as propriedades anteriormente mencionadas caracterizam as "coisas" que podem ser identificadas, 
logo entidades. É digno de nota a existência de entidades que não se adequam a todas essas propriedades. Contudo, essas propriedades fazem referência ao 
que se caracteriza por entidade respeitando o conceito padrão \cite{entity} e restringindo para o escopo deste modelo. Isso contempla tanto os agentes 
assim como artefatos, como fica claro na relação \ref{defineentity}. O texto a seguir demonstra como essas propriedades se aplicam a agentes e a artefatos 
(se isso ficar demonstrado, logo fica demonstrado que são entidades).

\textit{Existe -} implica numa propriedade que se justifica por si mesma, pois uma vez que o objetio ocorre, então existe. Tanto agentes como artefatos, 
existem dentro do mundo a ser representado e podem ser identificados.  

\textit{Ocupa lugar no espaço, estão sujeitos ao tempo - } Como definido em \ref{agent} e \ref{artefact}, ambos são situados em ambientes. 
Isso possibilita inferir que se faz necessário a presença de um conceito que se apresente como uma propriedade de estado para agentes e artefatos. 
Um ambiente, no contexto onde os agentes e artefatos são usados para representar ativiades das pessoas, condiz com a relação de espaço e tempo. 

\textit{Participa de Processos -} Processos podem constituir entidades bem como entidades necessariamente constituem 
processos por intermédio a ação que aquelas manifestam nesses. No que se verifica ao primeio caso, é possível usar o ser humano como exemplo - onde
a entidade humano é formulada por uma série de processos bio-quimicos. Sobre o segundo caso, relações climáticas explificam isso, onde a água é uma entidade
presente em processos termodinâmicos. Essa explicação justifica o texto; \textit{Participam de Processos}.  

\textit{Apresenta estados -} O fato de que artefatos bem como agentes apresentam atributos (que podem mudar e podem assumir diferentes valores no que tange aos eventos 
externos e internos), então ambos também apresentam a concepção de estados (sendo esse termo usado diretamente em certos pontos dos textos presentens 
tanto em \ref{agent} \ref{artefact}). 


\begin{equation} \label{defineentity} 
( Agent \cup Artefact ) \subset Entity
\end{equation}

\textbf{Agent} - Esse estudo adota a definição de agentes presentes no primeiro parágrado da seção \ref{agent}. Isso implica entidades autonomas, ou seja -
que apresenta a capacidade de agir por si mesmo quando diante de condições onde isso é necessário. A seção \ref{agent}, apresenta o conceito de agentes
inteligentes e esse mesmo conceito é adotado neste modelo. 

Não é preocupação deste estudo delimitar as representações do agente bem como definir algoritmos para verificar como se da as relações de tomada 
de decisão. Assim sendo, fica em aberto para o modelador definir como se dá os processos de tomada de decisão, estados internos e modelos de representação 
que serão usados para definir o comportanto do agente. 

\textbf{Artefact} - são entidade que existem para que os agentes possam cumprir com os seus objetivos e que apresentam interface de uso, instruções 
de operação, funcionalidade e estrutura-comportamento. Essas entidades não são orientados a objetivos e 
não apresentam capacidade de comunicação como definido na seção \ref{artefact}. Predicados que contemplam esses aspectos do artefato serão apresentados
mais adiante ao decorrer do texto. 

Os agentes são autonomos e orientados a objetivos sendo esses dois elementos descaracterizantes do que se defini como por artefato. Logo, apesar de agentes
e artefatos serem entidades, não é possível existir um agente que seja artefato ou um artefato que seja agente, o que é dado por \ref{agentsartefactvoid}. 

\begin{equation} \label{agentsartefactvoid}
    Agent \cap Artefact = \emptyset
\end{equation}


\textbf{EntityGoal} - Condiz a subcojuntos de \textbf{Entity} que, por intermédio de um predicado que será apresentado posteriormente, se relacionam 
com elementos do conjunto \textbf{Goal} (representam os objetivos). Assim sendo, consiste nas entidades necessárias que devem estar presentes no 
ato da execução de um certo objetivo para que este possa ser alcançado. Para exemplificar é possível conceber o seguinte cenário; 

\textbf{Exemplo da Redação:} "O Professor Aristóteles definiu uma atividade; Escrever uma redação sobre o livro Metafísica. Para isso, o aluno Alexandre o Grande deve escrever um dado texto, deve ler o livro sobre o tópico em definido, deve pegar uma folha, deve pegar um lapis e escrever a redação".  


Neste modelo, esse cenário pode 
ser especificado da seguinte forma; $E = \{aristoteles, alexadre, folha, lapis, livro\}$, em termos de objetivo (esse conceito será descrito com maior detalhe no texto em diante) 
há três $G = \{ g_0, g_1,g_2\}$  onde $g_0$ corresponde ao ato do professor definir a atividade, $g_1$ corresponde ao ato de ler o livro e $g_2$ ao ato de escrever a redação. Então, é possível 
definir três subconjuntos de $E$, esses são os conjuntos \textbf{EntityGoal},
$E_g = \{ eg_{0}, eg_{1}, eg_{2} \}$, onde $eg_{0} = \{ aristoteles \}$ $eg_{1} = \{ alexandre, livro\}$ e $eg_{2} = \{ aluno, folha, lapis \}$. Em termos de relação, que será melhor trabalhado 
em partes futuras deste texto, considera-se que $eg_1$ se relaciona com $g_1$ e $eg_2$ com $g_2$.

\textbf{Agg, Ago} - ambos corresponde ao conjunto de agentes que atingiram um determinado objetivo. Contudo, \textbf{Agg} faz referência aos gentes que 
atingiram o objetivo sem serem obrigados a isso, e \textbf{Ago} condiz aos agentes que atingiram o objetivo sendo obrigados a isso. Em um primeiro momento
essa diferença para ser desnecessária, mas é relevante para criação de regras que serão apresentadas futuramente. A necessidade deste conjunto pode 
por ser demonstrada com o \textbf{Exemplo da Redação} onde antes de executar ambos os objetivos $Ago$, pois Alexandre e Aristóteles são obrigados a alcançar os objetivos. Então, é defindo por $Ago = \{ ago_0, ago_1, ago_1 \}$ onde $ago_0 = \emptyset$, $ago_1 = \emptyset$ e $ago_2 = \emptyset$. Ao atingir $g_0$ o $ago_o = \{ artistoteles\}$ $g_1$, então $ago_1 = \{ alexandre \}$, pois o aluno finalizou 
o primeiro objetivo. Ao término de $g_2$, $ago_2 = \{ alexandre \}$. Existe predicados que relacionam $Agg$, $Ago$ com $Goal$ e serão apresentados futuramente.


\textbf{O Módulo de Atividades} - \textit{Task Module} representado por $M_{Task}$ condiz com os conceitos relacionados aos objetivos que devem ser 
atingidos bem como aos papeis que são assumidos pelos agentes. 

\begin{equation}
    M_{Task} = \{ Goal, GoalPreRequisite, Role \}
\end{equation}

\textbf{Goal} - faz referência aos objetivos que devem ser atingidos pelos agentes. Os fundamentos semanticos deste conjunto dos estudos presentes em 
\ref{sma} \ref{moiseformalizesma}, mais especificamente do \textit{MOISE}. Neste modelo, um objetivo é descrito em termos de $eg$ e $rg$, que são as entidades e os relacionamentos 
(será explicado) que devem ser ser feitos para que o objetivo possa ser dado como concluído. Com o propósito de explorar as com maior granularidade 
as relações entre o agente e o objetivo, neste modelo o conceito de missão foi removido. Como será apresentado posteriormente, as relações deonticas 
entre os papeis se dão com o objetivo e não com a missão. O estudo presente no \textit{MOISE} também grafos para representar objetivos-subobjetivos. Esse 
modelo não importou a estrutura em grafos para descrever o comportamento de objetivos. 

\textbf{Role} - apresenta o papel que um agente pode adotar dentro de um \textit{SMA}. Esse conceito também é importado do \textit{MOISE} 
\ref{moiseformalizesma} e define as relações deonticas entre os agentes e os objetivos. Para exemplificar, pode-se considerar o \textbf{Exemplo da Redação} onde existe dois agentes $Agent = \{ aristoteles, alexandre \}$, existe dois papeis $Role = \{ professor, aluno\}$. Neste caso, o agente $aristoteles$ é  
o $professor$ e o agente $alexandre$ é o $aluno$.

\textbf{O Módulo de Ambiente} - \textit{Environment Module} - consiste em conjuntos que representam relações e condições ambientes.
Os conjuntos que descrevem esse ambiente são dados pela relação que se segue;

\begin{equation}
    M_{Environment} = \{ Relation, ReationGoal, Condition, ConditionGoal \}
\end{equation}

\textbf{Relation} - Uma entidade estabelece relações com outras entidadades ao seu redor \cite{entity}. No modelo proposto neste texto, 
os pesquisadores optaram por definir um conjunto que representa essas relações. Os pesquisadores optaram por um conjunto para representar
os relacionamentos entre as entidades porque isso possibilita identifica-los. Isso facilita o desenvolvimento de raciocínos. O uso 
dos relacionamentos pode ser exemplificado por meio do \textbf{Exemplo da Redação}. Ao definir uma ativdade, o professor aristoteles
, que é uma entidade, estabeleceu um relacionamento com o seu aluno Alexandre, representado aqui por $relAristotelesAlexandre$. 
Para cumprir com essa tarefa o aluno teve de ler o livro - $relAlexandreLivro$, teve de pegar de pegar uma folha - $relAlexandreFolha$,
teve de pegar um lapis $relAlexandreLapis$ e teve de escrever a redação o que implica em uma relação entre lapis e folha $relLapisFolha$. 
Portanto, o conjunto de relacionamentos se dá da seguinte maneira;

\begin{eqnarray}\label{Environment}\nonumber
    M_{Environment} = \{ relAristotelesAlexandre, relAlexandreFolha, relAlexandreLivro, \\ \nonumber
     relAlexandreLapis, relLapisFolha \}
\end{eqnarray}

Obiviamente, cada entidade do grupo \textit{Relation} tem uma vínculo com elementos do grupo \textit{Entity}, como por exemplo 
$relAlexandreFolha$ apresenta um dado vinculo com as entidades $Alexandre$ e $Folha$. Há um predicado que trata disto e será
exibido posteriormente. Assim como o conjunto $EntityGoal$, existe relacionamentos que devem estar presentes para que dados 
objetivos possam ser atingidos, revelando - portanto - a necessidade de um conjunto para representar esse tipo de situação, 
que neste caso é $RelationGoal$. O exemplo em análise é descrito por três objetivos. O objetivo $g_0$ corresponde ao ato 
do professor definir a atividade. Esse objetivo não pode ser cumprido sem relacionamento $relAristotelesAlexandre$. 
Portanto, existe $rg_0$ associado a $g_0$ onde $rg_0 = \{ relAristotelesAlexandre \}$ e que $rg_0 \subset RelationGoal$. 
O conjunto $g_1$ está relacionado com $rg_1$ e esse, por sua vez, é composto por $\{ relAlexandreFolha\}$. O conjunto $g_2$ 
está relacionado com $rg_2$ e os elementos correspondem a $\{ relAlexandreLapis, relLapisFolha, relAlexandreFolha\}$.

\textbf{Condition} - Esse conjunto representa as condições que devem ser mantidas para que um dado objetio possa ser alcançado. 
Em analogia a $EntityGoal$ e a $RelationGoal$, há um conjunto denominado de $ConditionGoal$ que define essas condições 
para os objetivos. Para exemplificar o uso deste conjunto é possível considerar o \textbf{Exemplo da Redação}. Com certeza
nenhum dos três objetivos se torna viável se não houver luz suficiente para que todos possam ver. O ambiente deve ser mantido 
em um certo silência, do contrário não há possibilidade do professor e do aluno exercer suas atividades intelectuais. Assim sendo
é possível definir duas entidades; $Condition = \{ luz,silencio \}$. Ambas as condições são válidas para todos os objetivos (para esse
exemplo), portanto existe um $cg_1 = \{ luz,silencio \} | CondtionGoal = \{ cg_1 \}$, sendo que $cg_1$ estabelece relações com 
$g_0$, $g_1$ e $g_2$.

\textbf{Módulo de Risco} - \textit{Risk Module} contem conjuntos que correspondem a conceitos relacionados a temática da segurança.
O módulo de risco é dado pela relação que se segue;

\begin{equation}
    M_{Risk} = \{ Risk, Consequence \}
\end{equation}

\textbf{Risk} - Na seção \ref{risk} o termo risco é usado para referênciar a um evento que apresenta um potencial de ocorrer e que 
gera consequências negativas as pessoas associadas quando acontece. Para exemplificar pode-se considerar uma condição onde um eletricista 
está trocando um disjuntor de um quatro elétrico. Nesse processo, o eletricista está sujeito ao risco de ser eletrocutado. Essas 
consequências negativas também são representadas por um conjunto, e esse é \textbf{Consequence}. O uso deste conjunto pode ser 
apresentada utilizando esse mesmo exemplo do eletricista, pois a consequência de se subter a um evento desses implica morte (nem sempre é assim, 
mas para efeitos didáticos pode-se considerar que o quadro elétrico é de certa potência que a morte é certa para o profissional
que for eletrocutado).