Para realizar um levantamento dos conceitos que estão atrelados a atividades envolvendo acidentes, se faz necessário analisar uma atividade onde esse tipo de situação acontece. Para isso, estudou-se manutenção em linha viva onde eletricistas executam atividades preventivas e corretivas em equipamentos elétricos energizados. Esses profissionais são submetidos a riscos de serem eletrocutados e, consequentemente, mortos. 

A análise da atividade se deu por meio do levantamento dos seguintes pontos: 
\begin{enumerate}
	\item Estudo dos manuais técnicos privativos de uma companhia de energia, análise (teórica e prática) das ferramentas usadas na execução da atividade. \label{estudosprivativos}
	\item Conversas com profissionais que atuam diretamente na área de manutenção. \label{conversas}
	\item Entrevista com engenheiro de manutenção em linha viva (sobre os procedimentos de manutenção) de uma companhia de energia (\ref{pergunta}). \label{entrevista}
	\item Acompanhamento de um procedimento de manutenção em linha viva (de uma subestação, verificando-se a real execução dos procedimentos). \label{inloco}
	\item Criação de textos descrevendo cenários de manutenção.
	\item Participação em \textit{workshops} para treinamentos sobre técnicas e procedimentos em linha viva.
	\item Revisão bibliográfica exploratória em busca de textos e pesquisas sobre arcabouços que apresentam o potencial para representar esse tipo de situação. \label{revisaoexploratoria}
\end{enumerate}

A etapa referente ao item \ref{conversas} se deu em diversos encontros com os profissionais da área de linha viva, tanto informalmente como em reuniões, com propósito de realizar troca de informações sobre os procedimentos de manutenção. 

A etapa referente ao item \ref{entrevista} se deu por meio de uma entrevista que durou mais de duas horas com perguntas voltadas para o entendimento de diversos tipos de procedimentos de manutenção (questionário da entrevista no apêndice \ref{pergunta}). O engenheiro respondeu as perguntas de forma clara e didática diante de equipamentos de uma subestação. Toda entrevista foi gravada. A escuta do áudio da mesma foi realizada diversas vezes para a construção do modelo.  

A etapa referente ao item \ref{inloco} se deu através de observações em campo do autor em relação a um dado procedimento em linha viva (troca de um isolador de pedestal) que se deu em uma subestação na cidade de Maringá - Paraná. Durante o ato da manutenção, o autor acompanhou o procedimento de dentro da subestação (em uma região de segurança) a uma distância de aproximadamente 15 metros (adotando procedimentos e equipamentos de proteção individual).

A etapa referente ao item \ref{revisaoexploratoria} seu deu através de pesquisas em bases de dados especializadas em publicação acadêmica nos temas atrelados aos aspectos que foram identificados nas etapas anteriores sendo essas correlatas à computação. Esses aspectos são concepções relevantes para o entendimento do cenário em análise como, por exemplo,  o fato de que os profissionais se orientam por meio de uma organização ou que a ocorrência de acidentes acontece por descuidos e entre muitos outros aspectos que serão mehor trabalhados ao longo do texto. O termo 'correlatas a computação' faz referência a modelos computacionais que são apropriados para esse aspecto. Uma maneira de compreender esse contexto consiste em refletir sobre o aspecto que os trabalhadores atuam de forma organizada por meio de papéis, hierarquias a fim de cumprir missões e objetivos. Tendo em vista todos esses pontos, um arcabouço razoável para resolver essa situação é o MOISE+. 

Ainda sobre a etapa \ref{revisaoexploratoria} é importante frisar que os textos foram análisados em função da relevância, sendo verificadas as referências a fim de encontrar outros textos com pontencial para contribuir a causa desse estudo.