% ----------------------------------------------------------
% Agradecimentos
% ----------------------------------------------------------
\begin{agradecimentos}
Agradeço a Deus, Jeová, pela dádiva da existência e por ter me dado energia e força para concluir esse trabalho.  

Agradeço a minha esposa Franciele Saldanha de Quadros, por fazer eu acreditar em mim mesmo. 

Agradeço aos meus pais Maurice Jamil Samara e Roseli Escarlete Almeida de Lima, por ter me proporcionado a educação e cultura por meio de muito amor e carinho.

Agradeço ao meu irmão David Morris Samara, por ter me dado o incentivo e apoio necessário para concluir este trabalho.

Agradeço ao meu orientador Professor Dr. Cesar Augusto Tacla, por me dar a orientação, conhecimento e apoio necessário para concluir esse trabalho. 

Agredeço ao Dr. Professor Gustavo Alberto Giménez Lugo, pelos conselhos e sugestões a respeito do trabalho. 

Agradeço ao Dr. Professor Sebastião Ribeiro Junior, por ter me dado a oportunidade de entrar no grupo de pesquisa OneReal nos Institutos Lactec me possibilitando desenvolver esse trabalho. Eu também agradeço ao Dr. Professor Sebastião Ribeiro Junior pelas dicas valiosas a minha carreira. 

Agradeço Dr. Professor Klaus de Geus, por me fornecer o suporte necessário ao desenvolvimento deste trabalho.  

Agradeço a Universidade Tecnológica Federal do Paraná pelo conhecimento e pela estrutura fornecida.

Agradeço ao grupo OneReal Research Group no âmbito do projeto de P\&D PD-6491-0299/2013, proposto pela Copel Geração e Transmissão S.A., sob os auspícios do Programa de P\&D da Agência Nacional de Energia Elétrica (ANEEL).

Agradeço aos Institutos Lactec pela estrutura de ponta e pela Bolsa de Mestrado.

Agradeço ao Ignácio L. Del Hoyo pelo companheirismo ao longo do Mestrado. 

\end{agradecimentos}

% ---