\documentclass{utfpr-pg}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{cmap}
\usepackage{blindtext}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage[brazil]{babel} % pacote portugues brasileiro
\usepackage[utf8]{inputenc} % pacote para acentuacao direta

\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{nameref}
\usepackage{caption}
\usepackage{listings}
\usepackage{algorithmic}% http://ctan.org/pkg/algorithms
\usepackage{longtable}
\usepackage{scalefnt}

\usepackage{float}


\captionsetup{justification=raggedright,singlelinecheck=false,format=hang,skip=-1pt,font={footnotesize,bf},labelfont=bf}


\newlistof{lstlistoflistings}{lol}{\lstlistlistingname}


\let\oldlstlistoflistings\lstlistoflistings
\renewcommand{\lstlistoflistings}{%
  \begingroup%
  \let\oldnumberline\numberline%
  \renewcommand{\numberline}{\lstlistingname~\oldnumberline}%
  \oldlstlistoflistings*%
  \endgroup}


\renewcommand{\lstlistingname}{Código}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Lista de Códigos}

\lstset{
  numbers=left,
  stepnumber=2,
  firstnumber=1,
  numberfirstline=true
  captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
}


\DeclareFloatingEnvironment[
fileext=lod,
listname=Lista de Definições,
name=Definição,
placement=tbhp,
]{definicao}



\departamento{Departamento Acadêmico de Informática}

%Caso TCC altere para o nome do seu curso de graduação!!!!
\curso{Programa de Pós-graduação em Engenharia Elétrica e Informática Industrial}
\autor{Jonathan Morris Samara}
\titulo{Um Modelo Conceitual para Cenários de Acidentes em Atividades de Manutenção}

%Caso TCC altere para "Trabalho de Conclusao de Curso"!!!!
\tipotrabalho{Dissertação}
\local{Curitiba}
\data{2019}

\orientador{Cesar Augusto Tacla}

\preambulo{\imprimirtipotrabalho\ apresentada como requisito parcial à obtenção do grau de Mestre em Ciência da Computação, do Departamento Acadêmico de Informática, da Universidade Tecnológica Federal do Paraná.}

% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
	pagebackref=true,
	pdftitle={\@title},
	pdfauthor={\@author},
	pdfsubject={\imprimirpreambulo},
	pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
	colorlinks=true,
	linkcolor=black,
	citecolor=black,
	filecolor=black,
	urlcolor=black
}
\makeatother

% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
\setlength{\parskip}{0.1cm}  % tente também \onelineskip

\makeindex

\begin{document}
% Retira espaço extra obsoleto entre as frases.
\frenchspacing


\counterwithout{lstlisting}{chapter}



\imprimircapa
\imprimirfolhaderosto

\begin{fichacatalografica}
	\vspace*{\fill}					% Posição vertical
	\hrule							% Linha horizontal
	\begin{center}					% Minipage Centralizado
	\begin{minipage}[c]{12.5cm}		% Largura

	\imprimirautor

	\hspace{0.5cm} \imprimirtitulo  / \imprimirautor. --
	\imprimirlocal, \imprimirdata-

	\hspace{0.5cm} \pageref{LastPage} p. : il. (algumas color.) ; 30 cm.\\
	\hspace{0.5cm} \imprimirorientadorRotulo~\imprimirorientador\\
	\hspace{0.5cm}
	\parbox[t]{\textwidth}{\imprimirtipotrabalho~--~\imprimirinstituicao,
	\imprimirdata.}\\

	\hspace{0.5cm}
		1. agentes.
		2. atividades.
    3. objetivos.
    4. normas.
    5. riscos.
    6. violação.
    7. consequêncas.
    8. modelo conceitual.    
		I. Cesar Augusto Tacla.
		II. Universidade Tecnológica Federal do Paraná
		IV. Título do Trabalho\\

	\hspace{8.75cm} CDU 02:141:005.7\\

	\end{minipage}
	\end{center}
	\hrule
\end{fichacatalografica}
\cleardoublepage

% Insira aqui a folha de aprovacao!
% \includepdf{folhadeaprovacao_final.pdf}

\begin{dedicatoria}
  \null
  \vfill
  \begin{flushright}
    Dedico esse trabalho a Deus, Jeová, por ter me dado a dádiva da existência.

    Dedico esse trabalho a minha esposa Franciele Saldanha de Quadros pelo seu amor e por me dar o apoio necessário para levar adiante os meus sonhos, como é o caso deste Mestrado. 

    Dedico, também, este trabalho a meu pai Maurice Jamil Samara, por me tornar o homem que eu sou.

    Dedico, também, este trabalho a minha mãe Roseli Escarlete Almeida de Lima, que sempre me incentivou a autossuperação.

    Dedico, também, este trabalho ao meu irmão David Morris Samara, por toda a felicidade e alegria que ele trouxe a minha vida. 
  \end{flushright}


\end{dedicatoria}

\begin{agradecimentos}
Agradeço a Deus, Jeová, pela dádiva da existência e por ter me dado energia e força para concluir esse trabalho.  

Agradeço a minha esposa Franciele Saldanha de Quadros, por fazer eu acreditar em mim mesmo. 

Agradeço aos meus pais Maurice Jamil Samara e Roseli Escarlete Almeida de Lima, por ter me proporcionado a educação e cultura por meio de muito amor e carinho.

Agradeço ao meu irmão David Morris Samara, por ter me dado o incentivo e apoio necessário para concluir este trabalho.

Agradeço ao meu orientador Professor Dr. Cesar Augusto Tacla, por me dar a orientação, conhecimento e apoio necessário para concluir esse trabalho. 

Agredeço ao Dr. Professor Gustavo Alberto Giménez Lugo, pelos conselhos e sugestões a respeito do trabalho. 

Agradeço ao Dr. Professor Sebastião Ribeiro Junior, por ter me dado a oportunidade de entrar no grupo de pesquisa OneReal nos Institutos Lactec me possibilitando desenvolver esse trabalho. Eu também agradeço ao Dr. Professor Sebastião Ribeiro Junior pelas dicas valiosas a minha carreira. 

Agradeço Dr. Professor Klaus de Geus, por me fornecer o suporte necessário ao desenvolvimento deste trabalho.  

Agradeço a Universidade Tecnológica Federal do Paraná pelo conhecimento e pela estrutura fornecida.

Agradeço ao grupo OneReal Research Group no âmbito do projeto de P\&D PD-6491-0299/2013, proposto pela Copel Geração e Transmissão S.A., sob os auspícios do Programa de P\&D da Agência Nacional de Energia Elétrica (ANEEL).

Agradeço aos Institutos Lactec pela estrutura de ponta e pela Bolsa de Mestrado.

Agradeço ao Ignácio L. Del Hoyo pelo companheirismo ao longo do Mestrado.
\end{agradecimentos}

\begin{epigrafe}
    \vspace*{\fill}
	\begin{flushright}
		\textit{``Quando a sabedoria entrar no seu coração e o conhecimento se tornar agradável para a sua alma, o raciocínio o guardará e o discernimento o protegerá - Provérbios 2:10-11 - Biblia Sagrada}
	\end{flushright}
\end{epigrafe}

 \begin{resumo}
   \refthis{ref_modeloDAINF}
   \vspace{\onelineskip}
    \input{estrutura/resumo/resumo.tex}
   \noindent
   \textbf{Palavras-chaves: agentes 1. atividades 2. objetivos 3. normas 4. riscos 5. violação 6. consequências 7. modelo conceitual 8.}
 \end{resumo}

 \begin{resumo}[Abstract]
   \refthis[en]{ref_modeloDAINF}
   \vspace{\onelineskip}
\input{estrutura/resumo/abstract.tex}
   \noindent
   \textbf{Key-words: agents 1. activities 2. goals 3. norms 4. risks 5. violation 6. consequences 7. conceptual model 8.}
 \end{resumo}


\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
\listoffigures*
\cleardoublepage

\pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}
\listoftables*
\cleardoublepage


\lstlistoflistings



\begin{siglas}
    \item[UTFPR] Universidade Tecnológica Federal do Paraná
\end{siglas}

 \begin{simbolos}
    \item[$ \Gamma $] Letra grega Gama
 \end{simbolos}

\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents*
\cleardoublepage

\textual
  \pagestyle{simple}


\setcounter{page}{12}
\chapter{Introdução}
	\input{estrutura/introducao/genintrod.tex}
	\section{Motivação}	\label{motivation}
		\input{estrutura/introducao/motivacao.tex}
	\section{Relevância} \label{relevance}
		\input{estrutura/introducao/relevancia.tex}
	\section{Objetivos} \label{goals}
		\input{estrutura/introducao/objetivogeral.tex}
		\subsection{Objetivos Específicos}
			\input{estrutura/introducao/objetivoespecifico.tex}
	\section{Estrutura do Documento}
		\input{estrutura/introducao/estruturadocumento.tex}
\chapter{Fundamentação Teórica}
\label{chap:fundteoric}
	\input{estrutura/fundamentacaoteorica/genfunteorica.tex}
	\section{Agentes} \label{agent}
		\input{estrutura/fundamentacaoteorica/agentes.tex}
	\section{Artefatos} \label{artefact}
		\input{estrutura/fundamentacaoteorica/artefatos.tex}
	\section{Sistema Multiagente} \label{sma}
		\input{estrutura/fundamentacaoteorica/sma.tex}
	\section{Normas} \label{normasdastani}
		\input{estrutura/fundamentacaoteorica/normas.tex}
	\section{Riscos} \label{risksec}
		\input{estrutura/fundamentacaoteorica/riscos.tex}
	\section{Lógica Modal} \label{logic}
		\input{estrutura/fundamentacaoteorica/poss.tex}
	\section{Demais Modelos}
		\input{estrutura/fundamentacaoteorica/demaismodelos.tex}
		\input{estrutura/analisecomparativa/genvs3.tex} 		
		\input{estrutura/analisecomparativa/genormas.tex}		
		\input{estrutura/analisecomparativa/estnormas.tex}
	
\chapter{Metodologia}
\label{chap:metod}
	\input{estrutura/metodologia/genmet.tex}
    \section{Revisão Exploratória e Análise de Campo}\label{revexpanalcamp} 
        \input{estrutura/metodologia/analisecampo.tex}  
    \section{Formalização de um Modelo Conceitual}\label{modconceitual}
        \input{estrutura/metodologia/conceitualizacao.tex}
    \section{Explorar os Arcabouços Possíveis} \label{possarc} 
        \input{estrutura/metodologia/exploracaoarcaboucopossivel.tex}                 
    \section{Aplicação em Estudo de Caso}    
        \input{estrutura/metodologia/realizacoesinferenca.tex}\label{inferencias}

\chapter{Resultados}
\label{chap:resul}
	\input{estrutura/resultados/genresult.tex}
	\section{Revisão Bibliográfica Exploratória e Análise de Campo} \label{resrevisaoexploratoria}
		\input{estrutura/resultados/resrevisexploratoria.tex}
	\section{Estrutura Conceitual} \label{estconceitual}
		\input{estrutura/resultados/genestconsul.tex}
		\subsection{Módulos} \label{mods}			
			\input{estrutura/resultados/modulos.tex}
		\subsection{Predicados}\label{predic}
			\input{estrutura/resultados/predicados.tex}
		\subsection{Diagrama de Classes}
			\input{estrutura/resultados/diagramadeclasses.tex}
		\subsection{Regras} \label{regras}
			\input{estrutura/resultados/regras.tex}
		\subsection{Diagrama de Atividades} \label{umldiagram}
			\input{estrutura/resultados/diagramadeatividades.tex}
		\subsection{Predicados de Controle e de Estrutura} \label{cenarios}
			\input{estrutura/resultados/cenariospredicadosabertos.tex}
	\section{Caso Introdutório} \label{introdutorycase}
			\input{estrutura/resultados/introdutorycase.tex}

\chapter{Estudo de Caso} \label{casestudy}
\label{studycase}
	\input{estrutura/resultados/casodeestudo.tex}
	\section{Raciocínio} \label{rac}
		\input{estrutura/resultados/raciocinios.tex}
	\section{Implementação} \label{validation}
		\input{estrutura/resultados/validacao.tex}
\chapter{Discussão}
\label{chap:disc}
	\input{estrutura/analisecomparativa/generaldiscuss.tex}
	\section{Análise Comparativa}\label{analisecomparativa}
		\input{estrutura/resultados/generalanalisecomparativa.tex}
		\input{estrutura/analisecomparativa/genmoise.tex}	
		\input{estrutura/analisecomparativa/gendastani.tex}
		\input{estrutura/analisecomparativa/estvs3.tex}
		\input{estrutura/analisecomparativa/compnormas.tex}
	\section{Discussão do Modelo Conceitual}\label{constresult}
		\input{estrutura/analisecomparativa/constresult.tex}
\label{chap:anacomp}
\chapter{Conclusão}
\label{chap:conc}
	\input{estrutura/conclusao/genconclusao.tex}
	\section{Avaliação do Objetivo}
		\input{estrutura/conclusao/avaliacaodosobjetivos.tex}
	\section{Conclusão Geral}
		\input{estrutura/conclusao/conclusaogeral.tex}
	\section{Trabalhos Futuros}
		\input{estrutura/conclusao/trabalhosfuturos.tex}

\clearpage % this is need for add +1 to pageref of bibstart used in 'ficha catalografica'.
\label{bibstart}
\bibliography{reflatex} % geracao automatica das referencias a partir do arquivo reflatex.bib
\label{bibend}

\apendice
\chapter{Perguntas da Entrevista}
\label{pergunta}
\input{estrutura/apendice/entrevista.tex}

\chapter{Programa}
\label{program}
\input{estrutura/apendice/programa.tex}


\end{document}
